習近平文化程度如何？ 毛澤東前秘書李銳：他小學程度

剛度過101歲生日的李銳在病床上接受美國之音專訪時，表示與習仲勛交好，並指其子習近平文化程度低，「他小學程度」。

李銳曾任毛澤東秘書、中組部常務副部長，他在美國之音訪問視頻中，提到最後一次跟習近平接觸是在其浙江省委書記任內，當時習宴請李夫妻及女兒，一桌就四人，一桌好飯，好得很。「因為他是習仲勛的兒子嘛，我就講話隨便一點」。在席上，李銳告訴習近平，現在地位不同了，可以講一點有意義的話，應該（向上）講點意見啦。「我那個時候不曉得他文化程度那麼低，你們知道吧？他小學程度。」

散席時，習近平又講，「你可以打擦邊球啊，我哪裡敢？」

李銳表示，當然那個時候也沒有什麼看不起他，因為他是（習）仲勛的兒子。

美國之音詢問李銳對習近平有什麼忠告？李銳沉默一會兒說：「做不到，這個人他現在能接受？（搖頭）不可能，不可能。」

李銳在《李銳口述往事》一書中提及會見習近平寫道：「人有了權以後是會變化的。這樣的人我接觸多了。」

李銳還透露，美國之音曾播過他一些隨便講話的厲害文字。有一次是習上台不久，李銳與一位老友的女兒閒聊，她講了一句：「現在網上就有這樣的話——毛病不改，積惡成習。」李銳說，這段話傳到美國去，美國把它公開，搞得他很麻煩，知道嗎？

獨立思考能力備受考驗

天才小學生

小學生可以治國

知識越多越反動

知識分子其實是最沒有知識的,現在他們認輸了。教授不如學生, 學生不如農民

小學生贏大學生
發展中國家贏超級大國
這就是我的国

小學雞

全中國最大黑社會

越醒越難控制

毛病不改,積惡成習

呢個一流

支國特色黎 , 無文化既人管治高學歷既人

下士希特拉
下忍鳴門

厲害了我的習

又贏

等支爆

通商寬衣

好勵志的事例